德媒：貿戰北京已無牌可打 歐洲早晚要站隊

美中貿易談判經歷了一番從轟轟烈烈到風雲突變後，本週五在華盛頓悄然降下帷幕。全球都在關注貿易戰火重燃後，美中兩國的經濟關係究竟會走向何方。有德國媒體發文指出，當前美中之間發生的已經不是單純的貿易戰，而是一場全方位較量，北京已無牌可打，歐洲早晚要在兩者之間作出站隊選擇。

《德國之聲》5月10日發表的一篇評論文章，表達了上述觀點。該文引述中國金融學者的分析指出，中國從美國的年進口額只有1300億美元，出口額卻有5000億美元，而2018年中國的GDP為90萬億人民幣，這意味着中國的口額占據了中國經濟總量相當大的比重，尤其中國對美國的出口貿易佔到了中國經濟總量的3%左右。在這樣的背景下，貿易戰對中國經濟的影響必然「非常大」。

現在美國已經對2000多億美元中國商品加征了更高的關稅，並且也在着手準備對剩下的3250億元的中國商品加征25%的關稅。對此中共方面的報復空間已十分有限。

文章認為，即便北京對剩餘400億輸入中國的美國商品加征關稅、或者調高已有的懲罰關稅，這些選項也不是非常可取的。因為中國從美國進口的貨物大都是大宗的農產品或者高科技產品，這些產品的替代餘地很小。而如果中共還想把希望寄託在等待民主黨的拜登上位，那就是在「做夢」，而其他人上台可能會比川普出手還要更狠。

川普日前自稱收到習近平一封「非常好的信」，表示他很可能會和習近平通電話。但是幾個小時後，美國對中國的關稅依然生效了，而中方誓言的「反制措施」至今依然是個謎。

德國科隆經濟研究所(IW)的學者魯舍(Christian Rusche)此前在接受《德國之聲》的採訪時曾分析稱，北京會在接受條款作出讓步和面對衝突升級這兩個選項之間，權衡哪個選項的損失更大，「但是要是現在就作出讓步，那美方將來肯定還會提出更多要求。所以有可能中國會先任由衝突升級，晚些時候再去尋求與美方的共識。」

德國科隆大學的政治學家耶格教授(Thomas Jäger)則對《德國之聲》表示，美中之間的這場貿易戰，其實遠遠超出了貿易或經濟的範疇。他認為，川普政府這次提高關稅，並不只是迫使中方讓步的談判策略，而是要趁早遏制住中共這個美國的「全面對手」。

歐盟駐華商會前主席伍德克(Jörg Wuttke)則指出，美中之間的更深層次衝突短期內不可能化解。「而且，不管怎樣折騰，我們歐洲依然是美國的最緊密盟友；總有一天，美國會要求我們明確站隊：歐洲到底是站在中國一邊，還是美國一邊？我想，答案是明確的。」

中共是over

佔3%
但係一話打 個股市就成10%幾20%咁跌
證明 中國GDP ...

上年打10%, 中國經濟已經急速下滑

上到25%都唔知點算

好想睇英國企邊

英 德 支睇個勢係同隊
法加美澳一隊

全球圍攻中國

八國聯軍 英國可以攞番香港

落井下石

有幸見到八國聯軍再黎多次屌柒支那, 簡直係人生一大樂事

英德支同氣？幾驚人

英國未出聲

咪害英國啦
回歸廿年多左幾多怪人

德國半導體大廠Infineon補刀 加入對華為停止供貨行列

你自己睇下呢期啲新聞先啦
英國同德國明顯企曬支那個邊